Suoritin Ohjelmointi 1 ja 2 -kurssien lisäksi kesällä 2017 Graafisten käyttöliittymien ohjelmointi -kurssin itsenäisesti. Siinä opiskeltiin graafisten käyttöliittymien ohjelmointia Windows-ympäristössä ja komponenttipohjaista ohjelmointia. Kurssissa opin ymmärtämään komponentti- ja tapahtumapohjaisen (event driven) ohjelmoinnin perusteet ja tuottamaan omia komponentteja. Kurssissa tehtiin kuusi pientä erilaista sovellusta ja lisäksi isompi harjoitustyö käyttäen Windows Presentation Foundation (WPF).

WPF erilaisia testailuja

Sovellus on toteutettu suurimmaksi osaksi XAML-tiedoston avulla käyttäen tyylejä, triggereitä ja controltemplateja. Toteutuksessa on käytetty Grid-paneelia ja CheckBox-kontrolleja. Listboxin sisällön ulkoasu muuttuu henkilön iän ja kansalaisuuden perusteella (<20v, 20-60v ja >60v esitetään eri tavoin). Hiiren vieminen aakkosten päälle korostaa laatikkoa. Valittaessa kolme kirjainta rivissä pysty-, vaaka- tai vinosuuntaan oikeaan ylälaitaan ilmestyy teksti "Valmis rivi!". Muissa valintatilanteissa oikeassa ylänurkassa lukee "Peli kesken. Valittuna olevien aakkosten reunuksen väri muuttuu sliderien säätöjen perusteella. Osa ohjelmakoodista oli valmiiksi annettu tehtävää varten (merkitty kuvateksteihin).

